覺得以前啲數學、科學家真係天才

以前冇google，所有formula同constant都要自己一步步慢慢行出黎，亦都唔會有人同你講咩題目要用咩formula，幾千萬種可能性，究竟邊條係啱用，全部要靠自己憑空想像同證明。

而家有google，唔記得咗邊條formula就
google即刻搵到，而且學校話晒俾你聽啲解題策略，俾晒指引我地諗，照住做就得

如果俾古代數學家穿越時空，佢地一定年年dean list

可能以前佢地唔洗讀咁多雜科
專心研究一個範疇
所以就對果方面既野熟好多
不過有時睇到d式都覺得佢地真係好勁 好多野唔係擺時間落去就諗到

而家個個都識既pi同e，以前啲人要用好多時間同心機先做到出黎

唔好意思, 借個位嚟, 我地要建立屬於我地嘅社會, 要由呢步做起

「建立屬於我地嘅黃色辦公生態圈」
JobsYEL成立啦。
Admin們係一群現職獵頭公司既香港人，成立目的只有一個，就係創造黃色辦公生態圈！
我地而家想connect打工仔 / 僱主 / 想請返同路人嘅經理！
全職同兼職招聘都歡迎。
同路人可選擇睇到有招聘告示先TG我地 @JobsYel，或者將你既簡單個人資料，包括學習 / 工作經歷簡述 / 想搵咩工 先PM，我地會進行配對。個人資料絕對保密。
良心僱主們，請TG我地你的公司名稱，商業登記證(如有)，工作空缺詳情。如不希望我們登出有你公司名的招聘廣告，請預早告知。
如果可以，share畀你身邊嘅同路人！
WE CONNECT!
Telegram Channel:
PM Telegram:
PM Instagram:
Facebook:
Disclaimers: 一切資料將會絕對保密。此專頁並非註冊招聘中介公司，我們絕不收取中介費用。僱傭雙方須自行承擔風險。

Telsa

依家又要抗爭又要返工 好撚忙架

其實依家啲mathematicians都係

我意思係以前資訊冇而家咁發達
好多細節都要自己一手一腳計出黎同諗出黎
而家啲數學家至少諗唔到都可以google搵下靈感

發現越垃圾嘅人越喜歡貴古賤今

Good old days
good new days

痴線...點會google下就搵到靈感
d differential geometry 特定topic上網邊有得搵 唔睇書 一手一腳prove點做到

最多話paper擺曬上網易搵左 但難度係一直增加

依家啲科學家數學家都好犀利既，我覺得係佢地研究既野太專，我地唔明
覺得舊時個啲勁係因為我地通常淨係學基礎野先

去到最前緣嘅領域google有春用

點解唔可以係用歷史黎學習呢

因為佢哋根本冇去接觸/接觸唔到而家最頂尖嘅知識。其實每個時代（包括現代）有冇到有嘅創新都係咁難嫁啦。唔知樓主係咪讀computer Science，我識啲computer Science嘅人對數學既認知都係咁膚淺。

只可以講天才無論咩時代都會係天才

*從冇到有嘅創新

啲野累積加上去其實係越嚟越難

有書架嘛屌你老母 你考maths 睇書多定睇google 多啊on9!

以前數學係一科
而家數學入面都分n個研究範疇

其實依d叫傳承.. 我地對已知嘅嘢簡化歸納咗所以方便 對未知嘅嘢又未係一步一步黎...

文藝復興嗰陣，個個都幾個乜乜家

個一代既科學家=個一代既top0.01%

其實只係我哋冇足夠智商理解當代最先進嘅科技，但係尚且明明哋古人嘅學問，所以先覺得古人特別勁。實情係每個時代都有牛頓，只係我哋呢啲凡夫俗子只有能力理解古代嘅牛頓，先會大驚小怪。

你有幾勁

但同時代可能有一大班努力左成世人都唔知自己計錯數最後仲乜都冇留低就死左

以前科學好似邪教咁, 要修道院先有得學, 要終身保密

仲有畢氏定理咁, 佢因為小數點呢個問題都殺左唔少人

諗多左
天才通常唔係得自己既領域勁
好似愛因斯坦識讀康德，小提琴演奏級，詩歌小說都讀唔少

反而專業化教育（又稱窮人教育）係近代既事
普通人係對知識/才能既概念，多少比教育系統窄化左

有人講過Einstein如果唔係搞物理，一定會係個出色嘅音樂家

岩,你接觸唔到既領域你點知勁唔勁, 可能人地勁到識飛,只係你唔理解姐

好鐘意羅素 叔本華添

意思係話, 現代科學最頂尖既研究成果,未必係一般人可以理解, 所以唔可以用古代同現代比較。

再者, 現代科學係建基在古代理論之上, 我地多數人對基礎理論既理解都比較深, 自然覺得好厲害。

以前D人可以全心全意科研唔洗食TG

以前做科學家可能係識1,2 要研究3,4,5
而家啲科學家係要識曬1,2,3,4,5,6,7
再研究更加難嘅野

一定係以前d人勁d

專業化教育無記錯應該係工業時代產物，為咗令你盡快投入市場，就開一堆職業導向嘅教育。

但我覺得可能而家叻嘅大學生係以前已經係某學者。

再講以前人地係難在獲得知識嘅渠道，而家係難在點樣學得大量嘅知識等等。下一代會比上一代難好多。

嗰啲formula喺一種表達方式來，表達一種學説。佢哋唔喺創做formula, 佢哋喺用formula來準確明確咁傳遞信息俾另外一方，用嘅formula 就喺呢種語言嘅文法及述句，呢種精準嘅語言稱之為（數學）。

可能係你未去到 果個level

我的確未到嗰個水平
我係覺得啲人成人都話呢個世代既人聰明過古代人，知多好多野
但其實只係因為我地有既已知資訊多過以前既人，所以先知得多啲野
但我地智商其實根本冇變過

香港依啲乜春都向錢看既社會唔重視啫

人地對世界咁有貢獻
但所得既回報仲少過啲炒樓狗

其實我覺得現代只有最top嗰班科學家先貢獻到社會
因為正如樓上講
佢地係負責開拓未知領域

其他二流三流真係冇咩用
係已知領域打滾對社會真係冇咩作用

依家啲勁人你睇唔到姐
現時既科研好多時需要成個團隊，唔係一兩個傑出既科學家就夠

而且依家既科研都好強勁
好多跨學科既研究
要睇既資料好多好多
你接觸唔到呢啲咪覺得以前個啲勁
因為中學都有教

點都要有市場應用先會有資金，
再用賺到既錢放落未知領域。

都係既 愛因都講過 佢能夠睇到咁遠 都係因為企左係牛頓既肩膀上

more

高斯 箂佈果d 已經唔當佢係人類啦

唔知咩構造

有d全能到仆街

萊布尼茨對物理學和技術的發展也做出了重大貢獻，並且提出了一些後來涉及廣泛——包括生物學、醫學、地質學、概率論、心理學、語言學和信息科學——的概念。萊布尼茨在政治學、法學、倫理學、神學、哲學、歷史學、語言學諸多方向都留下了著作。譽為十七世紀的亞里士多德。

其實係咪24小時都做緊野

咁熱心邊訓得著

訓一陣又緊張另一科

唔好唔記得之前D人平均壽命短過而家幾多

而家巨人嗰肩膀越嚟越高
凡夫俗子只可以憑弔懷古一吓

樓主都冇踩現代人 你冷靜啲先啦

咁人類文明發展係咁，一路慢慢累積落嚟

Tesla

Tesal

唔讚成，換個角度科技進步左，我地研究啲野更加難到深入

開方2呀

以前生活苦悶者

有圖書館

以前中國人真心勁
早過外國幾百年已經有微積分

專業化教育係工業革命產物。

以前啲歐洲人讀大學可以橫跨幾間大學讀兩三個唔同學科。工業革命後，好多歐洲國家為咗應對工業革命為社會量產「螺絲釘」就跟英國轉哂專業化教育。

到19世紀後期，哈佛提倡全人教育，慢慢美國開始將醫療科/法律呢堆職業專科轉哂second degree，undergrad全面實施全人教育。冇記錯美國最後一間有得讀LLB嘅大學係耶魯，之後都轉左JD。

其實亞洲嘅偽全人真專業化教育先係最乞人憎，明明美式大學教育就係講彈性講自由度，嚟到香港得番hku先有，不過undergrad專科degree都係搣唔甩，仲愈開愈多。

老實講 古人做到係因為佢地係貴族出身
哈佛耶魯做到係因為佢係哈佛耶魯

某程度上我唔覺得所謂全人教育有幾重要
如果學生淨係想坐4年拎沙紙既話 咩教育都無用
另一方面，讀得大學既都知真係讀書唔係真係咁重要
（其實，古代大學生本來都唔係咩善男信女）
嶺南話自己係通識教育，但就算佢真係通識教育，佢都唔會係正常人既首選
全人教育？虛名黎既姐

Leibniz有70歲咖
古人平均壽命短主要係夭折率高，過左童年預期壽命唔係想像中咁低
另一方面，對學者尤其科學家黎講，佢地最重要既學術成果往往係青壯年時既產物。依點而家都差唔多。

想知牛頓嗰時嘅巨人同依家嘅巨人差幾多

中國人衰在自私收收埋埋到而家中醫都係咁注定追唔到西方
你睇踢波就知 個個都自私
13億人搵11個唔自私既人都咁難

就係讀書唔係真係咁重要先有全人教育。
Free Credit起碼佔 30-40%先係符合全人教育嘅精神。
講真，喺香港讀得專有咩用？
搞學術又冇資源，搞創科又唔鼓勵，大學嘅知識用得著幾多？

至於你講坐4年拎沙紙，讀書唔重要，呢啲係香港社會風氣造成嘅問題。唔係大學變左求職門檻嘅話，我相信好多香港人都唔會讀大學tim。

將大學同職業訓練所掛勾，major同未來工作掛勾係香港獨有弊病，此病一日不除，就真係咩教育都冇用喇。

試下喺其他亞洲國家同當地大學生講讀書唔重要，佢地肯定一笑置之。人地唔會似得香港讀書得過且過就可以呃飯食。

咁岩寫緊類似主題既文
依度可以提出一個觀點，利申先，佢未必係我本人既諗法

依個觀點係：
1.你（或者好多抱怨現存教育既人）會唔會將教育制度諗得太理想呢？

係我地社會，教育制度既本質係公共教育。而公共教育既本質，主要係，滿足社會運作（經濟、行政到文化）既需要。
係經濟、行政上，一個健全的社會需要勞動者、管理人員、專業人士等不同角色，而且比例要恰當，才能運作順利（例如如果一個社會全部人都係風水師既話，佢應該玩完）。
係文化上，公共教育要令人民認同所處社會，以便願意為社會運作作出正面既貢獻。但好多時經濟動機已足以令人去工作，所以未必要投入咁大。（干涉太多，又比人鬧洗腦）

係依個基礎上，公共教育一定要切合勞動力市場（不管在經濟或是社會意義上）既需求，例如以前香港教育局要承擔人力統籌既工作。

係依個角度黎講，香港教育係成功的。佢係各方面勞動力上都夠人（有人會屌政府班人既教育失敗，但其實係政治原因居多，大家都知無中共香港政府一定會係全世界最好既政府之一，就算依家班人唔變）。各個公民都有能力謀生，為社會運作貢獻，亦有自由選擇自己要做既事。

2.若果照你地既控訴，問題可能唔係大學教育唔夠好，而可能係：唔洗咁多人讀大學。

既然大家都有自由發展自己既權利，咁亦無謂用大學綁住人，甚至高中都可以放鬆d，咁又節省社會既資源，又給予青年更多時間，豈不美哉？

3.視讀書為敲門磚，古來有之，西方都係咁，成日覺得咩其他國家大學生好重視教育，笑話黎咖渣

其實都係站係前人肩膀上望得更遠

唔駛話咩古代勁或現代廢

係做得數學/科學家都係天才來㗎啦。關以唔以前咩事？以前冇依家科技咁好，但係都會有所謂study group，同好會同埋有圖書館加嘛，講到好似個個自閉仔咁自己一個諗晒度晒乜資料都冇咁。

果時牛頓同萊布尼茲未又係私下交流過，好多研究成果都唔係一個諗晒㗎，都係慢慢累積然後有突破點。同依家d科學家嘅研究模式根本一式一樣，有乜高低之分？

況且去到一d到頂嘅topic，邊到會有嘢係google答到你？去到呢d未又係要人搭人咁搵個researcher傾，或者摷論文，呢d google撚有咩。有時見到呢類以前d人勁d嘅po都唔知講乜好

標題講數學家同科學家，但係又用現代學校啲基礎數學嘅教法嚟比

ALKMAAR ZAANSTREEK

好多白卡佬